我唔知點解決...

話說我有個拍左拖一年嘅女朋友，我同佢都係18歲。佢中五已經冇讀書出嚟做嘢，而我係讀緊大學。佢係有情緒病嘅人，我一直都好努力幫佢，但係佢屋企人做嘅嘢太過份，令到個病一直都唔好...佢老豆老母由小學開始已經成日打佢，用語言暴力。報過警同告過佢地都冇用。佢哋係外人面前扮都好錫佢，返到屋企就打佢。大個咗之後就選擇當佢透明。相反佢哋對個妹就好好，當佢好似獨生女咁錫。而家因為肺炎我女朋友冇工返，冇晒經濟收入，佢阿媽就連飯都唔煮俾佢，佢老竇就發脾氣掟爛佢啲野。我女朋友係屋企連一個外人都不如。佢話見過社工好多次覺得冇用，我都唔知可以點幫佢，求下各位有冇方法可以幫到女朋友佢已經因為咁成日介手.... sorry for1999多謝睇晒篇文嘅你哋

點解我覺得佢老豆有姦佢..

$$$$$$$$$$$$$

我可以肯定冇

？

同你屋企人講，叫佢搬過黎住，你搵份pt幫佢比生活費
但係前提係你會負責任同真係認真行先去
如果唔係分手佢就訓街

叫佢過黎你到住住先啦

我屋企人嘅傳統觀念好重，未結婚都唔可以一齊住

同上

你地兩個年紀其實唔係大，你都好難呢一刻就照顧到埋佢生活既需要
淨係情緒上既需要都已經唔容易處理
佢身邊有無D朋友都可以陪下佢？

佢以前見過D社工做迥D咩？

其實我覺得應該都要搬出去住，可以考慮吓搵青年旅舍嗰啲先？再唔係就申請公屋？

佢冇讀書就少咗好多朋友，所以都冇乜問過佢佢話啲社工淨係傾偈，都幫唔到佢

申請公屋都有排等

除非你有錢

你講得佢有情緒病，佢係咪都有睇醫生？

佢以前睇過，但冇乜用，跟住就唔肯睇了

重點係佢而家成副身家100都冇我又冇乜錢，就嚟飯都冇得食...

係邊啲情緒病? 其實都係要有多啲人開解下佢先可能好啲

佢係抑鬱我都就嚟不行了feel到自己都有啲...

其實你要盡量唔好比佢影響到 如果唔係點撐落去

佢每日都呻咁濟，都好難影響唔到

冇計啦你都係要聽佢呻 情緒病呢啲好難搞 要代入佢哋個世界真係唔容易

明白

希望佢可以搵到野做

呢個時勢好難搵嘢做㗎啦乖乖留喺屋企算啦